## Задание №5. Git и GitLab

#### Что такое git bash?

Современные операционные системы, такие как Linux и macOS, имеют встроенные терминалы командной строки. Благодаря этому они особенно удобны для работы с Git. В Microsoft Windows используется командная строка Windows, отличная от терминала Unix-систем.

**Git Bash** — это приложение для сред Microsoft Windows, эмулирующее работу командной строки Git.
Bash — аббревиатура от Bourne Again Shell.
Оболочка (Shell) представляет собой приложение терминала для взаимодействия с операционной системой с помощью письменных команд. 

Простым языком, Bash — популярная оболочка, используемая по умолчанию в Linux и macOS.
**Git Bash** представляет собой пакет, который устанавливает в операционную систему Windows оболочку Bash, некоторые распространенные утилиты Bash и систему Git.

***

#### Что делает команда git pull и git push?

Команда **git pull** используется для извлечения и загрузки содержимого из удаленного репозитория и немедленного обновления локального репозитория этим содержимым. Одна из множества команд, отвечающих за синхронизацию удаленного содержимого.

Слияние удаленных изменений в локальный репозиторий — это обычная задача рабочего процесса, возникающая при совместной работе на основе системы Git. Команда **git pull** на самом деле представляет собой комбинацию двух других команд: **git fetch и git merge**.
На первом этапе git pull выполняется команда git fetch, ограниченная локальной веткой, на которую указывает HEAD. Сразу после загрузки содержимого команда git pull выполняет слияние. Для слитого содержимого создается новый коммит, а указатель HEAD обновляется и начинает указывать на этот новый коммит.

Команда **git push** используется для выгрузки содержимого локального репозитория в удаленный репозиторий. Она позволяет передать коммиты из локального репозитория в удаленный.
Команда **git push** — это один из многих компонентов, которые используются в общем процессе синхронизации в Git. Команды синхронизации работают с удаленными ветками, которые настраиваются с помощью команды git remote. Команду git push можно рассматривать как команду выгрузки, а команды git fetch и git pull — как команды загрузки (скачивания). После того как наборы изменений перемещены посредством загрузки или выгрузки, в месте назначения можно интегрировать изменения, выполнив их слияние командой git merge.
Команда push может перезаписать изменения, поэтому при ее использовании следует соблюдать осторожность.

***

#### Чем git pull отличается от git push?

Основное отличие между **git pull** и **git push** заключается в том, что первая команда коммиты импортирует в локальные ветки, а вторая команда - в удаленные ветки.

***

#### Что такое merge request?

**Merge request** - это запрос на слияние веток.
Необходимость использования этой функции может возникнуть тогда, когда нужно перенести функциональность из одной ветки в другую.
Запрос на слияние может использоваться для обмена кодом между другими людьми, внесенными вами в проект, и простого обсуждения изменений с ними.

***

#### Чем между собой отличаются команды git status и git log?

Команда **git status** отображает состояние рабочего каталога и раздела проиндексированных файлов. С ее помощью можно проверить индексацию изменений и увидеть файлы, которые не отслеживаются Git. Информация об истории коммитов проекта не отображается при выводе данных о состоянии. Для этого используется команда git log.

Команда **git log** отображает отправленные снимки состояния и позволяет просматривать и фильтровать историю проекта, а также проводить поиск по ней.
Позволяет изучить предыдущие версии проекта. Эта команда имеет несколько параметров форматирования, с помощью которых можно отобразить снимки состояния после выполнения коммитов.

***

#### Что такое submodule? С помощью какой команды можно добавлять сабмодули в свой репозиторий?

**Submodule (Подмодуль git)** — это запись в хост-репозитории git, которая указывает на конкретный коммит в другом внешнем репозитории. Подмодули очень статичны: с их помощью можно отслеживать определенные коммиты, но не ветки или ссылки git. Кроме того, они не обновляются автоматически при обновлении хост-репозитория. Когда вы добавляете подмодуль в репозиторий, создается новый файл *.gitmodules*, в котором содержатся метаданные о сопоставлении URL-адреса проекта подмодуля с локальным каталогом. Если хост-репозиторий содержит несколько подмодулей, в файл *.gitmodules* будет включена отдельная запись для каждого подмодуля.

С помощью команды **git submodule add** можно добавить новый подмодуль в существующий репозиторий.